自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (09-07-2017沙田日賽)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答

今期心水第10場7號「紅運爵士」。今次用左唔少時間續隻馬執左啲賽事片同大家重溫，希望大家多多支持

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

巴絲們

大熱天時 緊係想食啲野 cool down 個人
雪糕就就手 又多選擇 隨時係街買到
但係食得多有啲厭

記得舊年定前年哈根大有柚子雪芭
喂 正喎 涷涷地又唔太heavy
不過之後好似唔見有

再周圍搵邊度有 可惜搵到好食既唔多
想搵下邊度有好味既雪芭

謝謝

你問我答回憶錄

關於馬

潘明輝：憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

自由哥：呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣。至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好。

蔣嘉琦BB：馬黃金期係咪4,5歲？

自由哥：多數係，但有啲短途馬會早熟啲，3歲已經黃金期，例如「幸福指數」。有啲長途馬會遲熟啲，到5,6歲先黃金期。同埋黃金期可能有兩次，有啲馬4,5歲黃金期喺咁贏，到6歲個季會表現回落，回完氣到7,8歲又有另一個高峰，最經典嘅例子係「極奇妙」。

球皇朗尼：想問下隻馬多汗代表咩？

自由哥：如果隻馬好淡定，無其他異樣，咁出汗可能只係因為天氣熱，應該無大影響。如果隻馬緊張 (例如條頸「登」到好直) or 發脾氣，咁出汗可能係情緒問題，唔係好現象。

關於馬匹狀態

HokYin：想問點睇馬狀態係好定差？

自由哥：如果係睇沙圈，個人經驗主要睇隻馬毛色深唔深，馬身夠唔夠壯，隻馬精唔精神。我其實係賽績派，睇狀態唔係我專長，只可以答到你咁多。

關於馬匹血統

黃金巨匠：對血統有無研究？鐘意邊匹Sire多？

自由哥：略有研究，啱啱睇馬個時好鐘意兩個父系，一個係Deputy Governor (代表作：多利高、真叻仔、飛象過河)，另一個係Snippets (代表作：活力先生、超級無敵)，呢兩個父系嘅馬性能廣泛，實而不華，印象中普遍身價唔高。而家我幾鐘意Castledale (代表作：天笑、牛精仔)，差唔多隻隻都識贏，實而不華，如果我做馬主會買呢個父系嘅馬，應該唔會好貴。

關於陰謀論 / 騎師

Behrami：點睇潘頓成日拉馬？

自由哥：唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦。印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗。

綠豆爽：點睇柏寶？

自由哥：柏寶曾經係我嘅至愛，喺跑馬地日賽一日六Win實在令我好難忘，可惜個季差1 win輸左冠軍騎師比韋達之後就開始走下坡。柏寶而家跑馬經常無故提早移出2,3疊 (例如：慣性聆聽)，轉彎又經常過早發力同轉大彎，如果唔係超班馬 (例如：皇帝誥令) 實在好難蝕得起贏馬，難怪「幸運如意」都要飛起佢，買佢啲馬你要預左隻馬超班先好。

Bergkamp：覺唔覺得梁家俊功架已經好過唔少洋將？包括杜利萊 李寶利 田泰安。

自由哥：梁家俊係我最鐘意嘅華將，佢做見習騎師嗰時已經覺得佢與別不同，因為佢經常贏後上馬，例如：驍勇奔騰 同 夢幻飛駒 (我自己係受惠者，所以印象好深)，同其他見習騎師多數贏放頭馬好唔同。我同意你所講佢嘅功架已經好過唔少洋將，至少走位都好過佢地，最近贏「喜菜」係好例子，加上佢又夠硬功騎得，前途無可限量。

小禁區王子：點睇布文？

自由哥：布文係而家澳洲最好個幾個騎師之一，我心目中佢係同潘頓同一個級數?騎師，如果長駐香港應該有頭四名。

關於練馬師

Jason.Chan：想知樓主對馬房部署有冇心得分享？

自由哥：坦白講，自己主要靠睇賽事片度馬，我係賽績/步速派，對馬房部署無花太多時間研究，只係對個別馬房嘅操練手法有啲認識，例如：約翰摩亞嘅參賽馬晨操無做最後試跑多數輸到前三名都無 (成日聽到評馬人子健提住，自己賽前有認真mark低，確實所言非虛)。

過咗紅海就係摩西：一直有啲疑問點解小方啲馬差唔多隻隻歪歪哋頸又幼（利申：只係我個人感覺，睇晨操片唔駛睇名都知果隻係佢），又成日踱兩圈就算唔鬼操但成績又唔錯。密跑當操真係咁掂當？定只係谷草對手真係弱弱哋？

自由哥：巴打，我都要利申先，除左初次出賽馬同自己心水馬，而家已經無睇晨操片，因為睇賽事片已經用左好多時間，自己唔係全職評馬人，根本無時間兼固咁多野，所以關於方仔啲馬點解條頸會奀奀地，我比唔到意見你，請見諒！

至於佢啲馬密跑當操，我諗要留意一樣野係評分，因為啲馬唔密跑唔輸多幾場係減唔到分去有利水平，例如：「齊齊健康」今季29分贏馬，加到上35分，之後密跑輸幾場減番落30分又贏。另外，「雲呢拿」都係一個經典例子。方仔玩密跑玩評分真係出神入化。

關於賽事形勢

伊布拉希莫維奇：想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

自由哥：C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利。

伊布拉希莫維奇：壓完地果場其實對放頭馬最好？

自由哥：聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺。除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢。

事勝意：你預計步速個時，會以同程同欄既時間做指標定係就咁同程時間? 因為有時同程同欄既時間比就咁同程時間有出入。

自由哥：有少少睇唔明點解會關同程時間事，唔好意思，你係想問點預計個場馬步速快定慢？我主要會睇個場多唔多放頭馬，如果多放頭馬互燒，咁就較大機會係快步速，相反就較大機會係慢步速。

同埋我會留意放頭馬係邊個騎師跑，見習騎師經驗淺同有磅減，加上較大機會各不相讓，佢地騎放頭馬較容易出現快步速；大師傅騎放頭馬就比較有分寸，遇到其他放頭馬會比較禮讓，未必會同你互燒，出現快步速嘅機會相對會較低。

觀星者：步速點決定？係賽前已知定賽後先知？

自由哥：步速快定慢通常同多唔多放頭馬有關，多放頭馬互相比壓力對方 (俗稱鬥燒)，咁就容易出現快步速；如果得一隻馬放，個騎師通常都會捉實隻馬，唔比佢走得咁快，咁就容易出現慢步速。

步速喺賽前只係靠估，賽後就可以睇番分段時間判斷究竟係快步速定慢步速。

觀星者：可唔可以講下前領/中置/後上馬嘅分別？同埋跑沙田1000米點解仲要搶內欄？

自由哥：前領係講緊放頭馬，最前嗰兩、三隻馬，前面無馬阻住佢地，望空跑嘅馬就係前領馬。另外有個講法係前置，前置馬就包括埋守係放頭馬後面4至6位嘅馬。

中置通常係指守係第7至10位左右嘅馬，呢類馬靠追其實都可以叫後上馬。至於最後個幾隻馬通常叫大後上馬，因為佢地真係留到好後，主要靠喺最後直路後上追一段。

至於直路1000米，要搞清楚，近住泥地跑道個邊條欄係內欄，近住看台呢邊條欄係外欄。啲馬跑直路1000米要搶埋外欄，因為外欄啲地靚啲，啲馬會跑得快啲。外欄啲地靚啲，因為比較少機會比馬踏到，你好少見啲馬跑轉彎路程入到最後直路會飛到出最外欄跑ga ma。

關於賽制

朴初瓏：ching可唔可以講下分齡讓磅？

自由哥：巴打，你呢個問題問得好，好到實在太難答，因為分齡讓磅呢個制度實在太混亂，而馬會網頁嘅解釋又古靈精怪，如果我答錯煩請其他巴打指正

根據馬會網頁講，北半球出生及南半球出生的兩歲馬(以十二月三十一日計算)在競逐讓賽時，可獲分齡讓磅五磅（如適用者）。()

不過，你睇下嚟緊星期日跑嘅「佳運星」，佢明明係3歲北半球馬但都有5磅分齡讓磅減 ()

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

再拎「祥勝愛駒」呢隻北半球2歲馬 ()做例子，我睇番佢第一季喺香港跑嗰時2歲，係有5磅分齡讓磅減；第二季喺香港跑開頭2歲，後尾3歲，佢全季都仲有5磅分齡讓磅減；去到第三季喺香港跑先無5磅分齡讓磅減。

如果我無理解錯，咁北半球2歲馬係頭兩季喺香港跑都有5磅分齡讓磅減；而北半球3歲馬就頭一季喺香港跑先有5磅分齡讓磅減。

至於南半球馬，3歲初出馬成日喺第四班都有，好似星期三晚跑嘅「常山耆寶」，唔見佢地有5磅分齡讓磅減，唔肯定南半球馬係咪要2歲第一季喺香港跑先有，實在無印象

答得唔係幾好同肯定，唔好意思，希望有其他巴打指點下。

智愛姆明：分齡讓磅 如果係每季既12月31日呢一日仲係2歲馬 成季就有分齡讓磅
北半球馬1月1轉歲
南半球馬8月1轉歲

關於度馬

葉師父：自由哥想跟你學睇馬，你平時用幾多時間做功課？

自由哥：其實我主要係賽後做功課，每場馬都再睇番重播，細心睇番每隻馬跑成點，大約20分鐘一場，睇下有咩馬跑得好要mark低佢做跟進馬，所以我賽前唔係用太多時間做功課，好似唔超過兩個鐘，主要睇下有無自己嘅跟進馬跑，如果有就要研究下檔位、負磅、步速形勢、對手呢幾樣野佢有無著數。

至於點樣留意有咩馬跑得好，我特別留意兩樣野：步速形勢有無利 同埋 係咪走第三疊。如果一隻馬遇到不利嘅步速形勢 / 走第三疊都跑得好，佢應該係評分仲有上升空間，呢啲馬我會mark低跟進。

以今晚為例，「文藝學家」上場後上贏馬其實形勢好不利，因為步速好慢唔利追，結果佢都贏到，即係隻馬應該仲有分喺手，所以今晚負磅加左5磅都再贏，原本我都諗住貼佢做心水，不過預期賠率可能低過3倍，所以先無拎佢嚟做心水，估唔到最後有3.1倍。

關於賽馬初哥

起個孖做爸爸：其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

自由哥：獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單。三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學。

藍寶半全場：想學賭馬 應該點樣起手? 學馬 賽道 天氣 騎師 距離 步速既基本知識同玩法之外 仲有d 咩學? 點樣度馬？

自由哥：其實馬會有搞啲course比初學者認識賽馬，可去呢個網址：

建議你先睇Racing 101，了解左香港賽馬嘅背景同基本知識。Racing 201會教你度馬，但程度會深好多，建議你睇左馬幾個月先再睇。

至於度馬應該學咩先，我認為可視乎個人喜好，我自己最初係晨操派，成日睇收費電視每晚嘅晨操節目，後尾先再學睇賽績同步速。同埋建議你睇多啲賽馬節目，賽前節目同賽後節目都要睇，當然仲要睇埋賽馬直播。聽多啲評馬人嘅評論，雖然開頭未必明，但聽得多同自己睇多啲，慢慢就會愈明愈多。我自己以前成日睇方sir方駿暉，點睇賽績同步速都係喺佢到學番嚟。

不過，我覺得睇賽績會易學少少，不妨先學睇隻馬嘅「6次近績」同「同程賽績」。介紹你用一個賽馬app叫Racing Touch，好適合初學者度馬用，可以喺呢到download：

關於投注

你仆街啦：平時賭得多唔多？

自由哥：唔多，只賭個日最有信心個1至2場，賭單場WP，平均注碼，無論贏輸都唔加注唔追數。

關於我條片用嘅app

A_Milik：想問下你個app叫咩名？

自由哥：馬會出嘅app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download ()。呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番，仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用。

一代馬王「威爾頓」將會喺今日同大家告別，為左向呢匹一代馬王致敬，今次特別call馬錄多一集，祝「威爾頓」退休生活愉快

請問自由哥點睇 2埸齊齊健康 4場霸勝&飛霞&大收成
呢兩場你會揀咩馬呢

自由哥 加油

點睇頭場郭撚騎既金獅雷將

好好睇 自由哥好有心機

點睇頭場超群心聲 我個fd話起碼有place

大龍騰 香江穩勝 兩隻泥地馬點睇
前者應該有p?
後者搏殺格

點解雷神聽日有冇4W

點睇*

留名

lm

r2 隻齊齊健康會唔會有p

自由哥 想問下
二場好準確 排一檔 鬥後勁夠料掃低其他？
同埋 點睇琦妹今日手馬

「齊齊健康」今季跑得好都係早段貼欄跑，今次排6檔有機會貼欄，但佢今季兩次贏馬都係孭121,122磅，加到上128磅或以上都只係跑2,3名，所以我覺得今次佢孭131磅贏面唔高，但腳都要拖番。

第二場我首選「駕悅」，最近兩場跑1600米同1650米都跑得好好，佢喺五班有少少超級，今次縮程跑1400米遇到啲對手比1600米弱，如果排內檔會係我全日心水，可惜抽左個14檔，唔知會唔會放頭跑，如果巫顯東發揮得好可以橫掃。其餘會揀埋「齊齊健康」、「保羅威威」同埋「好準確」。

「霸勝」款頭同腳法都幾好，喺四班應該有馬贏，但佢呢啲超過1200磅嘅大馬通常跑一場熱身會好啲，睇下今場跑質素會跑到幾多水準，我覺得拖腳會好啲。

「飛霞」四班唔係好夠跑，但今次快放馬唔多，佢放頭有機會賺形勢捱到一席位置。

「大收成」上場喺五班大勝，但贏馬時間普通，好可能係對手太弱先贏得咁遠，咁樣加左10分實在太多，升上四班無得孭輕磅唔著數，今次覺得會走樣。

呢場我首選「超然」，最近兩場走三疊蝕位形勢好不利都只係輸比「金地飛客」同「龍城猛將」兩匹強手，反映佢進步同評分有優勢，今次排1檔實唔會再走三疊，形勢轉佳，理應贏馬。其餘會揀埋「大龍騰」、「霸氣」同埋「飛霞」。

多謝支持

睇晨操片我覺得隻馬出腳太高太晒力，無乜好感，我會觀望下先。

多謝支持，有時間會再call馬

跑過兩場1000米都無走勢，睇晨操片唔覺有進步，今次變數係轉跑1200米，我自己頭四選就唔會揀到佢。

點睇陽光大地？
畢業靠呢隻？

「大龍騰」最近兩場都跑得好，前次走三疊，上次蝕慢步速，結果都跑到前四名，今次如果跑出水準好大機會有P，但佢出閘成日慢閘，唔係可靠嘅投注對象，你買落去預左佢有慢閘失準嘅風險。

「香江穩勝」無乜加速力，所以成日博嚟博去都贏唔到，呢啲均速馬我覺得放頭跑最好，但今次好多放頭馬，佢快跟入到直路可能又係扒扒下，我覺得位置機會較高。

你覺得r3用常豐裕做膽得唔得?
點睇勝利專家質素去到邊
上場個第二究竟真唔真?

我覺得佢手馬係「紅運爵士」同「奪冠」贏面較高，其他一般。

「齊齊健康」今季跑得好都係早段貼欄跑，今次排6檔有機會貼欄，但佢今季兩次贏馬都係孭121,122磅，加到上128磅或以上都只係跑2,3名，所以我覺得今次佢孭131磅贏面唔高，但腳都要拖番。

「幸運大師」上場贏到你地無得跑，佢明顯超級，今次用皓楠哥減5磅，負磅竟然仲輕過上次1磅好著數，如果順利放出應該可以再贏一場。冷腳可博「龍城勁將」，呢隻馬款頭同腳法都好靚，應該幾有質素。其餘揀埋「爆騷」同「大四喜」。

呢隻我都有啲睇唔通，暫時睇泥地較好，上場個第6名喺直路有啲受阻，似是疑非，我自己就只會拖腳。

琦妹手馬我覺得淨係「霸氣」有贏面，其他我都馬馬地。

「陽光大地」之前喺三班同程跑過兩次第四，我覺得水準好普通，連「萬事欣」都跑唔贏。如果以「萬事欣」做標準，佢降落四班再用本地騎師減磅都係跑位置，我諗「陽光大地」今次降班孭重磅都係位置機會較高。我睇鄭俊偉要畢業都係要靠隻「超然」。

「常豐裕」上場賺晒慢步速但直路衝落唔係好強，唔知係細馬孭唔起重磅，定係初次跑1400米輸左經驗，今場應該可以睇到多啲。做膽我唔會搵佢，因為有啲野不明。

「勝利專家」上次個第二只係僅僅跑贏「好叻仔」，完全迫近唔到「海嵐一號」，我對個水準有懷疑，雖然當日大利貼欄，但佢走二疊亦未必太蝕。

支持自由哥

又到支持自由哥既時間
二場3 5 10點睇

我首選「駕悅」，最近兩場跑1600米同1650米都跑得好好，佢喺五班有少少超級，今次縮程跑1400米遇到啲對手比1600米弱，如果排內檔會係我全日心水，可惜抽左個14檔，唔知會唔會放頭跑，如果巫顯東發揮得好可以橫掃。

次選「齊齊健康」，佢今季跑得好都係早段貼欄跑，今次排6檔有機會貼欄，但佢今季兩次贏馬都係孭121,122磅，加到上128磅或以上都只係跑2,3名，所以我覺得今次佢孭131磅贏面唔高，但腳都要拖番。

「哈哈笑」前次個第四水準一般，因為走三疊蝕位嘅「星之勇士」同「大天龍」都跑贏佢，佢實力真係有限。今次大家會揀佢都係因為雷神肯再騎，呢場放頭馬唔多，佢排12檔有機會變招跟前跑，如果因為咁賺到形勢佢或者有機會贏，否則留住嚟跑我覺得佢都係跑3,4名左右。

2 5 8 12

r3 大天龍會唔會咁冷

R3 阿凡達值咁熱？ 另外佳運來 同新界之星點睇？

呢隻馬近期好飄忽，前次贏完上次走晒樣。跑1400米其實佢好叻，升番上四班孭輕磅，如果跑出準水準我覺得佢有位置機會，佢以前喺四班都成日跑近。

頭場又豬左400，幸運大師放唔出比落去都無

「阿凡達」今季贏同程贏到「正本雄心」同「得其康」無得跑，呢兩隻馬之後都贏馬或者跑P，水準應該幾高。最近都係跑1200米同1600米，今次突然跑番1400米應該似樣，同埋無乜快馬，佢有機會放頭賺形勢，我覺得佢有贏面。

「佳運來」今季孭118磅贏馬，之後加左磅上123磅都贏唔到，今次孭番119磅有番競爭力，排3檔再加抖左幾個月體力佔優，呢隻馬唔可以睇少，半冷W都可以博下，腳一定要拖。

「新界之星」跑1000米成日都追番一段，路程明顯嫌短，今次跳程上嚟1400米我諗佢都係試試下，我自己就觀望，頭四隻揀唔到佢。

r3 有咩心水自由哥

自由哥 奪冠試過不良於行停操一排 係咪唔值咁熱

r3 常豐裕 得唔得？

33武術冠軍做腳好唔好

望返上面

「阿凡達」、「佳運來」、「奪冠」、「常豐裕」

唔好意思，啱啱食飯無睇到留言，覆唔切。

計實力佢值，但佢跑法要後上，今場似無乜馬放，步速未必快，佢形勢可能不利。

落班換潘頓，似樣，可以做腳。

佳運來
晨操同臨場都靚 沿途走位perfect

又係我啦 4場3 5 如何 唔該自由哥

威仔再見了

鬥心一流，拍住佢鬥直路佢實鬥贏你，「步步友」同「軍事出擊」都一再鬥輸比佢。

「霸勝」款頭同腳法都幾好，喺四班應該有馬贏，但佢呢啲超過1200磅嘅大馬通常跑一場熱身會好啲，睇下今場跑質素會跑到幾多水準，我覺得拖腳會好啲。

「霸氣」今季喺三班都跑第三，喺四班應該有少少超級，上場走三疊蝕位唔駛計數，今次排7檔如果守到喺二疊3,4位我覺得佢有贏面。

請教 滿戴而來

咁自由哥4場心水係咩

呢隻係我跟進馬，但我今場都睇唔通。佢之前有場加眼罩喺跑馬地1650米跑第三水準極高，佢四班一定有馬贏。最近兩場轉左馬房都唔戴眼罩，擺明唔係路，我以為佢諗住減分落五班，但今次無神神轉跑泥地搵雷神騎，真係唔知佢搞乜，照計用得雷神應該係想去馬。泥地跑過一次無走勢，睇同父馬有「靚加加」同「軍火」過泥地，照計應該啱跑，但1200米睇落會嫌短。所以，我都睇唔通，我都係觀望下算。

「超然」、「大龍騰」、「霸氣」、「飛霞」。

買唔切

我睇漏左，覆得太慢

繼續支持自由哥

仲有冇心水

R5 點睇 有人心水陽光大地

全日心水尾場「紅運爵士」，分析睇我條片。

「陽光大地」之前喺三班同程跑過兩次第四，我覺得水準好普通，連「萬事欣」都跑唔贏。如果以「萬事欣」做標準，佢降落四班再用本地騎師減磅都係跑位置，我諗「陽光大地」今次降班孭重磅都係位置機會較高。

精算八方P點睇

自由哥 又係我
你點睇炸魚薯條

「精算八方」係我首選。前次初次出賽狀態一般都喺同程贏之後贏馬「霽月高風」，水準應該唔錯，佢唔係四班留得住嘅馬，上場跑1200米走三疊蝕位無跑過唔駛計數。今次最大問題係直路賽1檔走內疊不利，但賠率好分我覺得都可以博下，信心當然唔高。

計負磅佢好著數，之前喺同程孭123磅跑第三，今次孭119磅，但我擔心佢跑得太密未必跑得出水準，我自己頭四選揀唔到佢，佢係我第五選。

咁自由哥頭四選係咩

咁今場頭4心水係咩？

9點睇
重注了

「精算八方」、「鞍歌」、「閃耀飛輪」、「星心英雄」。

第四選博左隻大冷腳「星心英雄」，上季喺三班同程孭119跑第五，喺佢跑得最近嘅一場，今場跑番同程變左喺四班孭118磅，計評分佢好著數，當然佢健康出過問題，狀態又馬馬地，但大冷腳我覺得可以拖埋。

上次輸比「鞍歌」半個馬位左右，今次受讓磅一樣，要睇佢有無進步，呢樣要估，如果跑番上次水準未必贏到。

屌好難買

自由哥六場點睇

鄭俊偉靠劍飛星畢業?

自由哥

連「超然」都贏唔到，佢可能畢唔到業。

由哥由哥

R6
7 8 點睇

呢場難玩，我首選博左「龍騰摘星」，喺澳洲跑4場贏2場，最後個場贏大馬場費明頓8萬蚊高奬金賽事，水準應該唔錯。最近由潘頓試泥地大閘放頭贏，表現出色，結合埋血統Commands啲馬跑泥地好掂，例如「三和福將」同「心花怒放」，對手唔強佢有機會一出即食，唯一唔明係潘頓點解唔騎。其餘會揀埋「良才」、「勁優秀」同「威風霸皇」。

「砂漿邦」上場初次跑泥地放頭，遇到唔少馬搶放，步速好快，對佢好不利，佢跑第6係輸左步速形勢，其實唔係太差。今次快馬減少左，如果佢可以放番慢啲，我覺得有位置機會。

「勁優秀」係我第三選，佢喺三班唔夠贏，但勝在泥地性能好，成日都衝一段，排內檔可以拖埋。

試下P先

炒了

差少少有第三，今次其實已經放得慢過上次，如果咁睇隻「砂漿邦」真係唔叻。

點睇7場

自由哥點睇駕善

呢場又係難玩，大家實力平均。首選「快閃的」，上場雖然賺慢步速贏，但贏兩個馬位，跑第二嘅「開心健康」完全迫近唔到佢，水準未必太低。今次排外檔應該都係擺前走，有機會照板煮碗。其餘揀埋「勇闖者」、「快樂實在」同埋「甜統」。

上場賺左利前置形勢，個晚頭場無得追，我覺得個第二唔叻，今次對手又比上次強左，有機會走樣。

太遲睇唔到快閃的

下場想試下威先生 但李寶利好似太西

同問 晨操好似唔錯
自由哥呢場點揀呢

「威先生」前次跑同程放頭賺慢步速都無P，佢泥地唔叻，今次仲要有好多快馬，預計步速會快，佢無得賺慢步速更加難跑，我唔睇好。

呢場好多快放馬，我會博後上馬，首選「巴基小子」，前次大慢閘再遇到慢步速都追到第二，水準唔錯。上次場地極不利喺外面追，佢跑得差唔駛計數，今次排內檔唔慢閘嘅話有機會貼欄守喺中間賺快步速，可以博W。

次選「鐵男」，佢又有機會同「巴基小子」一齊賺快步速，佢都有機會贏，但檔位同負磅都係「巴基小子」著數啲，所以我揀個隻行頭。

其餘會揀埋「香江穩勝」同「笑春風」。

唉，韋達跑緊乜

用左佢做膽買正副q 陰公

佢騎火箭駒係咪兇多吉少

四連環

膽左
但自由哥真係分析得好好

呢隻我首選，但信心唔大，因為呢場啲馬又係實力好平均。佢應該係1800,2000米馬，以前喺愛爾蘭跑贏2000米，1600米根本嫌短，但呢幾場跑1600米竟然都同拍住「喜旺寶」一齊鬥，反映左佢係有級數。其餘我會揀埋「火箭駒」、「喜蓮彩星」同「達羅素」。

上場贏得靚，守3,4位遇到慢步速爆22秒15超快末段贏兩個幾馬位唔簡單，今次排3檔可以繼續守3,4位跑，係擔心上次跑第2,3名只係「期惑」同「超有利」，今次啲對手強過上次，如果賠率太熱唔係幾抵玩。

自由歌可以中埋6寶

將材點睇, 覺得有d希望

我覺得對手太強同埋1800米好啲，四選揀唔到佢。

真係將才
田泰安上利多死走內欄on9 唔係塞一塞贏撚左

「將才」真係眼拙，「上利多」跑到好似「巴基小子」咁。

睇到眼冤

中左將才 喜蓮位置q 見佢119磅先拖埋

最後一場心水點睇由哥！

恭喜巴打

睇我條片

勁飛聖膽 拖咩好